(有片)移民加拿大的絕望與無力

2017/03/31

特首選舉塵埃落定，曾俊華宣布參選特首時，曾表示「不希望再聽到有人說要移民」，並指自己小時候移民美國的經歷是「風起雲湧」。

保安局去年估算港人移民數字，估計2015年有7,000人移民外國，當中排首3位的美國、澳洲及加拿大最受歡迎。移民顧問關景鴻表示，傳統移民國家如英國及加拿大門檻較高。

TOPick先作加拿大移民簡介：

港人移居加拿大機會愈來愈渺茫，由2014年起加拿大取消多倫多、温哥華投資移民和創業移民，港人要移民加國只有循家人團聚、個別省份提名及技術移民三種。

關景鴻指，目前最易移民到加拿大的方法是，透過個別省份的投資移民計劃，以魁北克省為例，有以下3個門檻：

1. 申請人需證明有160萬加元(折合約925萬港元)資產，包括物業、股票及現金，但半年內由家人轉贈的資產不作計算；

2. 在過去5年的2年內，必須有全面的管理經驗，包括公司策劃、管理以及財務和人事管理經驗；

3. 申請人要投資80萬加元(折合約464萬港元)於政府的移民基金，申請人須向基金公司貸款，並一次性收取22萬加元(折合約127.6萬港元)作為利息，有關款項不作歸還。

但有夫婦月入10萬元，還有4個物業收租（有按揭），丈夫為IT經理、曾到加拿大及英國升學，太太任助理經理，最終被拒門外。

死因有以下各點：

1. 加拿大所指的管理經驗包括營運、人事和財務的決策權，缺一不可。職級最好是主席、CEO、CFO、Director和GM，公務員管理經驗不作考慮。

2. 該夫婦只有人事決策權，未有權開出公司抬頭支票、或部門開支預算。

3. 申請人的資產最好有80%證明由自己能力賺取回來，不包括由父母或家人贈予的現金或物業。該夫婦的物業首期由父母贈予，將租金收入用作供款。

由於該夫婦在人事及資產方面存在不明朗因素，申請人未必能得到魁北克省政府發出的提名資格。

除了投資移民，關景鴻指，申請人可透過加拿大技術移民，但方法並不容易。根據目前計分制，如申請人具大學畢業、英語流利及擁若干工作經驗，都無法達到最終門檻，除非獲當地僱主聘用及省政府提名，否則難以透過技術移民到加國。

英澳投資移民門檻高

除了加拿大，澳洲投資移民門檻更高，申請人須投資500萬澳幣(約2,959萬港元)選擇當地上市公司的股票或債劵等，為期4年，每年須有40天留在當地或4年共有180天，可取得居留權。單以投資金額而言，關景鴻指澳洲金額可算是最高。

至於英國，投資簽證Tier 1 （Investor）投資金額亦需200萬英鎊(約1,940萬港元)，成功入籍英國約需5至6年時間。

美國投資50萬美元

關景鴻指，較多港人選擇「EB5」企業投資移民，需投資50萬美元（約388萬港元）的項目，如餐館及護老院等，有關項目需在2年內維持10個就業機會。

技術移民方面，關景鴻指全世界都有人想去美國，配額不多，競爭激烈，而家屬團聚則要等候多時，即使是兄弟姊妹也需等待10年或以上。

你有錢移去邊都係享受人生, 你無錢去邊都係絕望啦
以為去加拿大好過引? 小心物極必反呀, 而家加拿大中國人越來越多, 聲音越來越大, 好快就會惹來反感

隨時樓市大跌 四層樓變負資產

一早講左依家移民係難到飛天
成班傻鳩中產想移民？不了
利申英國撚

有咁撚多錢留係香港做皇帝啦，班女見到你都濕曬啦，生活又無憂

其實係 唔想聽普通話咪去中環住
D大陸人都忍唔住要扮野講英文

連登仔符合要求啦